---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴۱۸
---
# غزل شمارهٔ ۴۱۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گر تیغ بارد در کوی آن ماه</p></div>
<div class="m2"><p>گردن نهادیم الحکم لله</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>آیین تقوا ما نیز دانیم</p></div>
<div class="m2"><p>لیکن چه چاره با بخت گمراه</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ما شیخ و واعظ کمتر شناسیم</p></div>
<div class="m2"><p>یا جام باده یا قصه کوتاه</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>من رند و عاشق در موسم گل</p></div>
<div class="m2"><p>آن گاه توبه استغفرالله</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مهر تو عکسی بر ما نیفکند</p></div>
<div class="m2"><p>آیینه رویا آه از دلت آه</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>الصَبر مُر و العُمر فانٍ</p></div>
<div class="m2"><p>یا لیت شعری حتام القاه</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>حافظ چه نالی گر وصل خواهی</p></div>
<div class="m2"><p>خون بایدت خورد در گاه و بی‌گاه</p></div></div>